\chapter{La Source}
\chapter*{1}

"Bien joué Rémi. Bon choix vraiment !

-- Ce n'est pas ma faute si on a éclaté un pneu.
Ça aurait pu arrivé à n'importe quel tas de rouille disponible."

Ils avaient été tous choqués par l'incident.
Alan avait même du mal à dissimuler ses tremblements.
La voiture avait fait une embardée, avait menacé de se retourner sur le toit, et avait finalement roulé hors de la route pendant une dizaine de mètres.
Plus de peur que de mal.
Néanmoins, c'était déroutant de voir Diane perdre son sang-froid ainsi.

\chapter*{2}

Ils marchèrent en silence pendant une dizaine de minutes en suivant les restes de la route envahie par la végétation, dans une tension palpable.
Alan rompit le silence :

"Au fait, nous allons où exactement ?"

Il avait dormi pendant le trajet.

"À la Source, répondit Rémi.

-- La source de quoi ?

-- Non, pas la source de quelque chose.
La Source, à coté d'Orléans."

Alan senti les poils de sa nuque se dresser à la mention du nom. Diane pris la parole :

"Tu m'as dit que tu venais de là-bas, pas vrai ?"

\chapter*{3}

Alan s'arrêta sur place.

"Je… Tu m'as dit que mon passé n'importait pas.
Je ne voulais pas vous cacher une information capitale !

-- Relax, je suis juste curieuse de ce que tu peux nous apprendre sur l'endroit."

Alan soupira.

"Ok… Je… vous parlerais de ça ce soir, si ça vous dérange pas.

-- Ça me va, fit Rémi.
Prend ton temps.
Diane, tu peux nous dire où nous sommes ?

-- pas loin de Chartres.

-- Mais qu'est-ce qu'on fait à Chartres ?

-- Les indications routières ne sont plus en très bon état."

\chapter*{4}

"Je ne sais pas où se trouve la Source.
J'ai grandi dans un endroit qu'on appelle Graoundzairo."

Diane et Rémi se regardèrent.
C'est à dire que diane regarda le smartphone posé en position vaguement verticale pour faire face à Alan,
et Rémi regarda l'avatar de Diane dans son monde virtuel.
La synchronisation des deux mondes étaient visiblement douteuse.

"Quoi ?" demanda Alan, ne sachant pas comment interpréter cette réaction.

"C'est probablement l'endroit que nous cherchons." dit Rémi.

\chapter*{5}

"Graoundzairo est gouverné par...
Ça va vous paraitre étrange mais...
Une IA qui se fait appeler Rémi, continua Alan.

-- Une IA ? demanda le Rémi vivant actuellement dans un vieux smartphone.

-- Oui.
Du même genre que toi.
Pour ce que j'en sais vous partagez le même code source, mais vous avez des personnalités très différentes."

Alan se tut quand il vit le regard franchement incrédule de Diane.
Rémi repris la parole :

"Je ne suis pas une IA.
Mais tu as peut-être raison à propos du code source."

\chapter*{6}

Diane avait pris un air renfrogné.
Alan avait l'impression qu'elle lui en voulait pour quelque chose mais Rémi retenait son attention.

"On a transféré ma conscience dans cette simulation.
Le pourquoi importe peu.
Mais mon intelligence est semblable à la tienne.

-- Je suis désolé, je ne pensais pas qu'une telle chose était possible.

-- La technologie n'a jamais dépassé le stade du prototype.
De ce que j'en sais, je suis la seule personne sur qui elle a été testée.

-- Donc vous pensez que l'autre..?"

\chapter*{7}

"Ça pourrait être une coïncidence, dis Rémi.
Je n'étais pas exactement tenu au courant de tout sur ce projet.

-- Revenons à Ground Zero, intervint Diane.
Alan, comment t'es-tu enfuis ?

-- En étant dispensable et négligeable.
La chaine de commandement est pyramidale et je doute que l'autre Rémi connaisse mon existence.
Il ne s'intéresse vraiment à nous que dans la mesure où on le sert.
Ceci dit, sans accès, le meilleur moyen de rentrer dans la cité est par le train.
La gare arrive près du centre."

\chapter*{8}

"Où on prend ce train?" demanda Rémi.
Alan fit la moue.

"Vous me croyez si je vous dis qu'il y avait une ligne qui passait par Chartres quand je suis partie ?"

Diane se racla un peu la gorges et annonça :

"J'avais tout prévu.

-- Ce n'est pas une si grande coïncidence.
L'autre Rémi cherchait à joindre Paris et la Seine, mais je n'en sais pas plus.
Il paye les gangs locaux en gadgets pour remettre les vois ferrées en états et les protéger.

-- Reste à savoir s'ils font bien leur travail."

\chapter*{9}

Rémi jeta un coup d'œil à Diane, qui lui rendit son regard.
Alan soupçonnait qu'un échange silencieux avait eu lieu.

"Bon, on verra les détails demain, dit Rémi.
Je vous laisse, je vais voir si je peux rendre l'environnement du téléphone un peu vivable."

Diane soupira :

"Je ne peux pas croire que tu pensais que Rémi était une IA.

-- Je ne savais pas que c'était possible!
Par contre, j'ai connus des IAs sentient au service de l'Autre."

Diane le regarda intensément, puis déclara :

"Ok."

\chapter*{10}

"Comment va ta jambe ?"

Ils avaient fait moins de dix kilomètres à pieds, mais ça leur avait pris la majeur partie d'une journée.
Même avec une béquille improvisée, Alan se fatiguait très vite.
Il avait fallu faire beaucoup de pauses.
En réalité, Diane était impressionnée par son endurance.
Elle avait bien cru qu'il allait s’évanouir juste avant d'arrivé ceci dit.

"On fait aller. Au moins, la fièvre est tombée.

-- Il va falloir que je fasse un peu de repérage.
Une semaine, je pense."

\chapter*{11}

"Tu portes la barbe maintenant ?

-- Ça fait sept jours qu'on a été chassés de chez nous...

-- Rémi...

-- Je trouvais que ça allait bien à Alan."

Diane laissa échappé un rire bref. Rémi remarqua :

"Ça faisait longtemps que je ne t'avais pas entendu rire.

-- Ça faisait longtemps que je ne t'avais pas vu te préoccuper de ton apparence, fit Diane avant de lui tirer la langue.

-- Tu devrais refaire ton avatar aussi.

-- On trouvera une meilleure machine pour la simulation. Et puis je ne m'ennuie pas."

\chapter*{12}

"Il progresse bien ?

-- Marcher le fatigue beaucoup, mais il peut marcher.
Mieux vaux ne pas trop compter sur un sprint par contre.

-- Je lui avait dit de rester tranquille."

Diane soupira.
Alan avait tenu à marcher tous les jours.
Il avait ré-ouvert sa blessures plusieurs fois.

"Tu es où ? demanda Rémi.

-- A l'église Saint-Aignan.
Vous devriez me rejoindre.

-- Ça fait un bout de chemin pour Alan.

-- Faudra que vous traversiez la ville de toutes façons.
Je vous ai préparé un cadeau au rez-de-chaussée."

\chapter*{13}

"Un vélo ?"

Dans le hall de l'hôtel, Alan regardait incrédule le cadeau de Diane.

"Un problème ? demanda Rémi.

-- Je n'ai jamais utilisé ce genre d'engin! Ça semble particulièrement pas stable... Et inconfortable.

-- Diane à dit qu'elle avait mis des roulettes dans le panier, au cas où.

-- Des roulettes ?"

Rémi leva les yeux à son ciel pixelisé. Quelques explications et un peu de bricolage plus tard, Alan était toujours dubitatif.

"Ça penche un peu.

-- Pour tourner, c'est mieux."

Alan pâlit un peu.

\chapter*{14}

Un bruit de chaine rouillée couvert par des cris paniqués intermittents descendait l'ancienne avenue Jean Mermoz.

"Aaaah Merdeumerdeumerde....

-- Tu t'en tire bien.

-- Faischierfaischierfai...

-- Tu devrais freiner un peu, peut être.

-- Cestoulesfreiiins ?

-- Les bidules à l'avant de ton guidon."

Alan actionna un des freins.
Un 'clok' se fit entendre mais il ne se passa rien de notable.

"Camarchepaaas !

-- Essaye l'autre !"

Cette fois-ci, la roue arrière se bloqua.
Alan dérapa.
Une des roulettes cassa.

\chapter*{15}

Diane espérait que ça irait pour Alan, mais il fallait qu'il traverse la ville, de préférence sans se fatiguer trop.
En attendant, elle observait depuis le vitrail éventré.
Elle devait bien reconnaitre qu'une certaine forme de stabilité c'était installée dans cette ville.
Rien d'original évidemment.
Un système féodal dont le centre centre était la gare.
Un seul train s'était arrêté depuis le début de la semaine.
Il était reparti le lendemain.
Restait à savoir quand était le prochain.

\chapter*{16}

Alan était à bout de souffle et franchement étonné de se trouver sur ses deux jambes.
Le vélos avait glissé trois mètres plus loin et la roue perdait lentement son inertie en couinant comme un chiot blessé.

"Ha ! Foutremerde ! Hahaha !

-- Alan, tu devrais te mettre à couvert." fit Rémi.

Le bruit de la roue se stoppa sec.
Alan se retourna en sursautant.
Un homme d'âge avancé le tenait en joue avec un revolver.

"Bonjour, garçon.
Suis moi sagement s'il te plait.

-- Nique !

-- Enchanté, Moi c'est Gab."

\chapter*{17}

"Vous en êtes où ?" demanda Diane à Rémi.

Le réseau téléphonique ne fonctionnait évidemment plus, mais Rémi avait découvert qu'un réseau wifi ouvert recouvrant la cité et Diane avait trouvé un téléphone pendant une de ses sortie.
La batterie ne fonctionnait plus, mais elle avait le câble d'alim et par chance, il y avait du courant dans l'église. 

"Nous avons été capturés.

-- Merde, encore !

-- Au moins, cette fois Alan n'a pas été blessé.

-- Et toi ?

-- Je suis en train de te parler.

-- C'est juste."

\chapter*{18}

"Vous savez que ce n'est pas vraiment mon domaine d'expertise?" demanda Alan à son chef, Cid.

Charlesville, anciennement Chartres, n'avait que faire d'esclaves ou de prisonniers, avait-il appris après sa capture.
La ville avait besoin d'exploitants agricoles et d'ouvriers qualifiés.
Dans les faits, on décidait de tout pour lui.
Il était maintenant agent d'entretien dans le garage de Charles, le glorieux leader.

"Soit déjà content qu'on est besoin de mécanos.
Au moins ici, t'es au chaud."